（個人見解）完全「無現金社會」將會係一個惡夢

首先，我絕對唔係話流動支付無用，或者有八達通信用卡就夠既意思，夠安全既手機支付apple pay之類絕對唔反對（支付寶就不了）。不過，而家因為電子支付方便，好多人就提議將來完全廢除現金，不停宣傳「無現金社會」代表先進美好，抗拒者則標籤為落後食古不化。提供多一個畀錢方法絕對係好事，但廢除現金係令到市民無得選擇，呢個權利德國可以話係誓死捍衛。一個完全廢除現金既社會可以話係一個「美麗新世界」

第一個問題係保安問題，呢樣反而係最易解決既問題，當真係去到普及果一日，盜用你手機入面既錢就同搶你銀行戶口儲款一樣咁難，所以我就唔多講呢樣。

第二個問題係大家成日講既監視問題，大數據時代大家既行蹤可以話畀政府睇得一清二楚，現金可以話係由監視中隱身既最好方法。唔好話咩光明正大驚咩人監視，咁樣既時代要組織反政府活動就更難，甚至只要政府只要話你係罪犯凍結你所有資產，而現金已經不再存在係呢個世上，到時你連支水都買唔到。無現金社會可以話幫到政府更有效維穩。（理論上西方政府就唔會咁過份，實際上就好難講若果而家已經係無現金社會，或者加泰人搞完獨立公投後連水都買唔到直至西班牙政府解禁）

第三係依賴問題，無現金社會即係所有買賣都靠電子，無論係八仔，信用卡定手機畀錢，將社會大部份既運作完全靠晒科技，到時哪怕只係斷電五分鐘都足以令社會陷入混亂。無論係先進地方與否，人類社會仍然會遭受大自然影響而停擺。想像一下澳門上個月打個風果陣或者日本遇上比311更嚴重既地震既時候，無水無電無通訊無埋現金，到時真係可以回到原始人時代以物易物

最後係金融問題，無現金社會，你既全部資產都會係銀行，無埋接近最後一道保險線（仲淨低買黃金呢個方法）。或者大家呢一代已經成副身家都係晒銀行所以覺得問題只係班廢老
但回顧近二十年，世界唔止一次出現過只有手持現金先安全既時候，若果下次金融爆煲已經係廢除現金既社會，大家連去銀行擠提救返自己資產機會都無，只可以去銀行門口伏班玩爆左個金融系統既銀行家去洩憤

銀行絕對唔會好人到存款就唔郁只會用你話用黎投資既錢黎炒，現金係最有效逃離銀行體系既方法。廢左現金你成副身家都係銀行既掌控之內，班銀行家財經佬當然係咁吹奏無現金社會有幾好
而班銀行家對你寶貴既家當只視為一堆數字，佢地仲玩呢堆數字玩得出神入化而且深信唔會玩出下次金融危機
銀行存款係無事既時候同現金可以話一樣零風險，但到左整體金融系統動蕩既時候，cash is king廢左現金無左道逃生門到時只有gold is king
呢d野聽黎好遙遠但無邊個保證無第三次既金融XX，到時唔用銀行既公公婆婆都無晒副棺材本，唔再只係有掂金融圈內既人既末日

更精彩既係而家歐洲同日本推行負利率，加埋無現金社會簡直係驚天大陰謀日本想藉存款會倒收錢去推d錢去投資，但結果係保險箱銷量大增
央行班人大概離地到覺得所有人都想搵多d所以無左存款賺息佢地就會攞去投資，老既都會買低風險債劵。但事實上係好多人存款只係想保住d錢賺息其次，放係你度會扣錢既咪擺返去屋企個夾萬點會掂d有風險既野
若果推行負利率既時候已經係無現金社會，對央行同政府絕對係夢寐以求佢地當然都一齊吹奏無現金社會既烏托邦唔再有人可以寧願擺係屋企都唔攞去投資貢獻社會，到時痴線起上黎谷經濟整個負幾厘就真係全民炒股。
但對小市民就簡直係地獄，佢地可以選擇既就只有睇住成副身家慢慢畀負利率陰乾或者拎去投資，好彩既賺到個錢唔好彩既跳樓都唔掂。以前大家學理財風險管理點都無可能攞晒d錢去投資，要資產同債務平衡；係無現金社會再加負利率，風險管理就係副身家幾多用黎買低息債劵幾多買股票既低風險負債同高風險負債既平衡大家完全無左唔投資呢個選擇
除左買黃金外你成副身家都係晒政府，央行，銀行家手中，下次玩爆左個金融市場，個社會就真係同打仗一樣咁慘

最後我都要重申一句流動支付將會係未來既大趨勢，但唔代表可以或者應該取代現金，科技為我地帶黎方便，但完全依賴科技既社會脆弱之餘仲會相當可怕。未來既世界係應該兩者共存，市民有得選擇

第2樣野又唔會完全買唔到野
貨幣有用前提是大家信呢樣野

但會黑市化.....

其實cash都只係數字，去到銀行都擠提既時候，就算有cash都應該會貶值

唯一係真係去到冇電冇network果種情況，得電子貨幣就玩完

算啦巴打，啲五毛唔會諗呢啲嘢架喇

當佢班友連手機無電呢個問題都可以忽視，更何況講到成個電網打柴呢

現代人將好多嘢都take it for granted，變咗冇任何危機意識或者應變

貶到變廢紙就無得講，但一般黎講貶值都仲夠買到必需品，生活艱難就一定。但無現金社會遇上金融危機，間銀行根本就破產，你連用銀行結餘增八仔或者手機支付都做唔到，生活都生活唔到
同埋有時係個別銀行出問題就執，果時現金無太大貶值風險，但無左現金要防呢d風險既管理應該就係分十幾間銀行存款全部銀行都冧的話咁真係做咩都防唔到。

同埋最恐怖係配合負利率，有手持現金呢個選擇，負得太多厘都無用都逼唔到d資金去投資，無左現金的話，銀行央行政府真係接近為所欲為

好中 好多人唔知

其實睇返 電子支付發展最快既地方

一定係本身落後既經濟體

亦方便左呢啲國家收集國民既消費習慣

將來發展得更普及 就好似有電子指模一樣

一舉一動都可以被監管 其實好撚危險

反而本身香港其實算先進經濟體

電子支付暫時都唔流行住

其實係好事黎

係

金融嗰part講得好

所謂先進既社會就係一個電子通訊干擾武器或者一場勁既太陽風暴或者其他天災就可以完全癱瘓既社會
不過人類其實好盲目相信將來可以完全戰勝大自然唔會再有斷網斷電既可能但人禍

人類信任科技繼而越黎越依賴科技，但科技從來唔係絕對穩定，將社會一切都依靠科技終有一日爆大鑊大到等同世界末日

想問無現金社會真係要廢現金咁極端咩

若果無現金社會係單純指大部份消費都cashless，係解決左保安問題後我唔反對咁既發展，但最後既防線係我可以揀返用現金只係通常唔用
但係我見好多吹奏無現金社會既好多真係講緊要廢現金

櫻之巴唔講天氣講時事

淨係一樣，問下成人台青樓post巴打

有冇人想叫雞留記錄

oops, 原來個post開左響時事台，仲以為學術
單一銀行破產既話應該唔會資產變零，現時既話應該有聯網，資料應該唔會lost到
銀行發行現金本身都係靠抵押品，改為發行電子貨幣我諗應該唔太大分別...?

個人認為最大問題始終係保安，純粹既數字資料如果hack到就真係一鋪清枱，實物都仲要諗住搬

美國畀史諾登爆左大鑊後西方社會幾大反應就知佢地重視私隱唔想畀政府監視佢地既一舉一動
歐洲之中最唔信電子支付既國家係德國，相信原因係佢地曾經經歷過畀納粹監視自己一切，知道無避過政府監視既方法既社會有幾恐怖

少有高質post 第一次上連登學到野

其實與其發展電話支付
點解唔將八達通完全普及化
好似倫敦咁只要帶一張卡就出到街好爽

時事台多d人睇到畢竟都係將來切身既話題，學術台係會討論得理據足d既

金融呢點充滿未知既同時有住無比可怕既潛在危機無人知道無現金社會遇上全面既金融危機，資金既流動係只係大幅受限定完全癱瘓，只係買唔到房產股票一或銀行存款都用唔到

保安呢點若果係細既搶劫，打你荷包一定易過搶你手機信用卡當到錢洗但去到成幅身家，爆你格搬走晒一千萬點都難過網絡犯罪轉走晒你一千萬
而且實物你可以主動做野防盜，一堆數字真係好被動咩都做唔到

電話支付定八仔我又無咩所謂，
但即使係八仔都好都唔可以完全依賴。

簡單黎講，帶一張卡就可以搞掂所有生活消費係先進；但若果係無卡就買唔到野既社會係危險，一旦有一日斷電斷網八仔都係無用，呢d事雖然發生機會細但一發生就好大鑊橆可能完全忽視風險

如果真係所有貨幣電子化之後出現金融危機既話
手持午餐肉有西屌既日子終於等到啦

咁易hack到e家都好大問題啦

樓主講啲論點同現金唔現金冇咩關係
你嘅論點主要係兩個
一係現金可以逃避政府監控
第二係持有現金可以減少金融危機嘅影響

第一點其實政府監控係多方面
由你持有身份證一刻開始
政府已經全天候監視緊你
就算你有幾百萬現金
你覺得可以係政府唔知道嘅情況下讀書打工?
定係買屋買車?

第二點亦都同現金無關
以冰島為例
銀行破產之後
匯率大跌
經濟蕭條
你手持現金都無咩分別
不如學廢老儲金條仲好

第三
你知唔知德國政府係五眼聯盟之一
監控國民不遺餘力
以日常生活為例
你首先要證記地址
唔係就犯法
仲要唔係你話住邊就係邊
你要屋主出張證明
然後先可以開銀行戶口同其他嘢

如果無現金社會出現 之後銀行政府推負利率 普通人都唔會有反對嘅機會 因為全部人身家都係哂銀行 同時焗鳩人唔再儲錢 拎哂錢去投資 最尾金融風暴一爆全部平民變哂奴隸都似

同埋想講現代社會停電係影響所有嘢
你有現金
但係舖頭開唔開呢
地鐵又開唔開呢
你基本上係咩都做唔到
根本有現金都無用

而家冇事，用左QR code就唔知喇
其他我接受

大家信唔信光明會卡牌遊戲？

其中一張， 預測未來有一次， 大家受電腦病毒影響， 銀行戶口結餘出現錯誤！ 我覺得愈來愈大機會發生！

而家電話啲電食得咁快 一冇電已經gg

大額既係走唔甩，但小額既的確追蹤唔到，正如大家都話反政府示威一定用現金同埋除左監視最重要係無現金你所有資產都係晒政府控制內，真係講政府凍結你戶口你就連買支水既方法都無
德國政府鍾意監控，德國市民咪盡可能逃避監控，所以歐盟話廢完500歐羅打算廢現金咪德國人最大反彈

銀行金融體系講到尾就係一班資本家聚集大家財富既系統，手持現金一直係一種理財上既風險管理，最普遍有效咁去保存自己既財產，確保自己有財產係銀行同政府控制唔到既，你存得入銀行就等同願意玩呢個混沌遊戲。無現金社會會將社會上最弱勢果班都推入呢個大熔爐，本身最易受剝削既佢地連揸住現錢呢個最難有其他人掂到佢地財富既方法都無埋

仲有你漏左我既第三點，將社會既基本運作完全由科技支撐係相當危險同脆弱既

澳門停水停電停通訊果日全澳門人有錢都買唔到支水？
報紙檔唔賣凍飲使咩用電
無左電的話咩都做唔到的話，墨西哥人應該死晒佢地地震完無電都唔止三日，三日都買唔到水應該渴死左…

中肯

攞住現金銀行同政府就控制唔到？
你知唔知通脹
啲錢會貶值㗎

桜巴唔講氣象講金融

咁如果用tor + bitcoin 得唔得

bitcoin 用唔用tor應該冇分別，關tor 事既就近期興起既Monero (冇研究詳細，唔好問我)

不如調返轉問下你
你宜家手頭有幾多現金？
正常人少則幾百
多則幾萬
假設你銀行戶口加資產畀人凍結
得幾萬可以生存幾耐？
我唔係話現金無用
我係話現代社會一早就無現金化
請問有幾惡夢？

第二都係嗰句
你攞現金又好
擺銀行又好
你都係體制入面
除非你買金條啦

第三都係唔關現金事
你銀行啲錢都係虛擬數字
都係科技支撐運作
不如執咗啲銀行去？

知，自從廢左金本位後，支撐貨幣價值既係一d隨時都可以無晒價值既信用同其他無實物既東東。
現金確實都可以一夜無晒價值但咁要去到連個社會都崩潰先會有，去到果陣除左揸金條同物資所有野都係廢既
但近幾十年大把個社會無崩潰但銀行體系崩潰既例子，都係揸住現金蝕係蝕都仲夠生活，放係銀行就渣都無
一開始講左銀行係會將你既定期存款都攞去投資而佢地即使能夠令你手上既錢貶值都無辦法攞去炒近現代既經濟危機唔再係經濟大蕭條咁咩都撈唔掂貨幣大貶值，而係班銀行家玩爆左個金融系統，銀行自己崩潰，固然貨幣都會貶值，但揸住現金既損失比放係銀行少得多

你係咪唔識解完全兩個字
而家講緊係完全廢現金
現今現代社會係將現金既使用減到最少，
但而家吹緊既無現金社會係講緊完全再無現金既存在，係完全忽視左危機既管理
現金係最後防線可以減少用但絕不可廢除

我正正係諗到呢樣覺得真心恐怖先花咁大篇幅講金融

社會上最弱勢果班每日都因為貨幤政策控制住
你估香港樓升得咁勁淨係因為供求失衡？
最主要係美國玩QE而香港因爲掛鉤而焗住要跟
其實有左信用卡之後 你講既野大部份已經發生左
所以online payment最理想係用一種冇莊(政府)控制既cryptocurrency 可以令用者唔會因為其他人監控同確保安全性

你望下愛沙尼亞先講野啦

多樣野係方便D無所謂 不過唔好搞死現金貨幣 應該係多左樣功能唔係廢除功能

負利率想迫人 '投資' 根本就想係打劫市民既錢

個個都投資,唔通個個都賺錢咩, 市民唔蝕錢輸身家,上層既得利益者又點賺錢

咁大篇文想表達既正正就係呢樣野

再加埋無現金社會
最後既逃生門都無埋

邊個講緊要完全廢現金 一直都係講緊比多個選擇

你google下無現金社會，真係有唔少係講緊廢現金
多個選擇又做好保安我從來唔反對

無現金社會只有北歐成功到,其他垃圾國家真係唔好學

勁

不過正正因為民眾見到原來可以負利率，果d地方既人對無現金化即刻抗拒左

無現金我咪擺落銀行，負利率咪揸返現金，
無現金仲要負利率咁咪即係焗人成副身家都攞去投資
投資得低風險極都係高風險過存款同現金好多

邊個社會金融體制崩潰仲可以正常生活？
金融體制崩潰幣值一樣插水
你話買定幾嚿金就得

當才廢除銀兩改用銀票我都咁同d人講 d人當吾是瘋子

啱 現金增加政府管治成本
要花費人力物力去追蹤

以前係講cash is king，包括埋銀行定期存款。雷曼爆左後，有人強調cash in wallet is king

另外會計師係好清楚現金同存款係兩樣唔同風險既野，一間公司既資產負債表係分清楚現金同銀行存款，因為兩者可以確實套現既能力並非完全相同

唔講咁多，即刻留名

咁驚世界末日就買定午餐肉以物易物啦

經濟學上現金只係金錢媒介

你拎住張銀紙個value 係源自於發鈔機構嘅信支持，一旦出現大貶值現金都會變廢紙

要decentralize結算要用bitcoin呢類電子錢先得，但認受性好麻麻

留名

講到bitcoin 依家日本越來越多商店接受bitcoin 未來認受性會唔會越來越高呢？ 如果他朝一日bitcoin認受性夠高既時候就可以少左一層銀行作為中間人

所以向銀行家傾斜既各地政府都唔會畀bitcoin普及化

9up mode:無現金社會再加埋負利率 金融風暴一到平民就無可能翻身 社會上投資啲錢蒸發一大半 再加埋平民得返小量儲蓄 屎都未必有得食 重整秩序只會係有軍隊武器嘅人

但係bitcoin冇可能有財金政策喎

支那寶咪就係咁, 脫離銀行體系

可唔可以開post講下理財風險管理？

攞支那寶同bitcoin比 安全性已經冇得比啦

講得好好
不過出面撐個班契弟應該都係too long don't read

到時打仗唔用核彈 幾個EMP就收你皮

講得好好真係
無現金最恐怖野正正就係樓主講監控問題同金融問題
恐怖在所有野任人魚肉而自己少少野都做唔到

Btw係呢個post發現無知真係好恐怖
樓主基本上講左唔同程度體制崩潰既後果
D人就淨係識搵最極端例子講
去到最極端情況其實點都係死 成個社會收皮咁現金同無現金都梗係無用
而家下講緊既係唔同情況既體制收皮 現金都有佢存在既必要性 e.g. 政府監控 金融制度唔同程度上崩潰

同埋我發現有好多人連將錢放入銀行代表咩都唔知 以為等於放錢落保險箱咁

支那寶咪又係人民幣結算
弱智

LM 學嘢

我覺得政府禁 國家禁
都會有黑市流出
黑市會用番啲貨幣黃金鑽石對做交易
始終做黑市交易唔太可能用到軟件，應該好難做到foolproof/failsafe
唔會留痕跡證據 又唔會比人監控

然後慢慢會復興番
以物易物咁樣 再慢慢搵啲野，例如生活必需品去做中間物件比人換黎換去，去換野咁樣

所以基於以上假設
根據冇咩可能出現「無現金」

原理可能同銀行入面啲黃金有少少相似
人始終要一啲實在既野去support 一啲本身無價值/象徵既野，如銀紙、股票
基於呢樣野加埋監控，「現金作為可隱藏既財產」
真係只會最多出現多啲同方便啲既虛擬貨幣交易
去到某啲嚴肅位 始終現金係比較可信同保守

我諗唔明樓主講野既人可以睇下條片 了解少少現金貨幣制度係咩
片中可能好似將家下貨幣制度講到好邪惡 可能你唔會認同 正正係呢種制度維持緊現今經濟發展
你可能認同或唔認同入面既主觀因素 但客觀黎睇係簡單易明既一條片 黎了解現今貨幣制度

好似講遠左 但發現好多人其實連銀行係咩都唔明唔了解 currency 同 money (姐係cash啦)既分別都唔知 要再討論無現金社會其實係雞同鴨講

黑市貨幣同現金好大分別
現金同黑市貨幣同樣都係可隱藏財產 但現金合法黑市貨幣犯法 而呢樣野代表緊現金既使用係政府無控制市民財產既意圖 起碼有條後路比市民選擇 你唔鐘意可以唔放銀行
而黑市貨幣一但見光只有死路一條 黑市出現係因為政府禁止交易某d野 e.g.毒品軍火 而產生
但政府監控/權力過大 當一d正當正常交易都要好似黑市咁買既時候 可能買枝辣椒油都要黑市先買到 成件事好恐怖 而現金既不可監控性都可以避免呢件事發生
Btw黑市貨幣係咩社會都存在 無現金有bitcoin 有人用大麻 坐緊監都有煙仔做黑市貨幣

個個都話冇現金.
四川地震, 冇話網絡. 冇現金連水都買唔到.
銀行冇現金, 銀行倒閉, 銀行CLOSE 咗個SYSTEM, 你點轉賬? 入銀行搶? 唔好意思, 冇現金. 1個仙都冇得賠俾你.
冇現金? 喂, 我部電話壞咗, 依賴電話的垃圾寶用唔到, 咁你點買電話?
點解D 有錢佬咁鐘意推冇現金世界?用個屎忽腦諗下啦.
假設平均每個中國人都會CASH IN HAND 人民幣10,000. 中國13億人
1萬x13億= 13,000,000,000,000
即係會有13萬億直接流入垃圾寶入面, 即係兩馬身家多咗13萬億. 自己用下個屎忽腦諗下點解人哋日日推垃圾寶啦.
有乜事間公司執垃就你哋自己負責, 佢就拍拍籮油就BYEBYE先.

D 五毛多數係無知識.
同埋五毛只係打份工, 唔會理明唔明.

但完全依賴科技既社會脆弱之餘仲會相當可怕。

好buy呢句。。。

但係你認為政府真係唔會理你online payment咩？或者咁講你做到完全唔受任何人監控嘅交易系統咩？

就算冇政府控制，唔代表其他人唔會控制，只要一開始玩呢種大規模信用交易，就自不然會有人揸旗仔，有人會做莊，跟住發得大，危害到特權階級利益嗰陣，政府就會搞鳩你。支那寶應該可以算一個例子

想真真正正做到完全擺脫監控嘅話，反而擺脫科技，甚至以物易物仲實際。因為你鍾意記就記，唔記就理唔到你。

現金既制度就算俾人破左印假鈔

對成個系統都係有限數

電子貨幣一旦被hack,可以係天文數字損失

無法完全擺脫
都可以㨂個唔會完全受控既啫

德國係撚五眼聯盟
英美加澳紐 五大英聯邦發達國呀

打仗嗰陣 我手頭有外幣現金可以偷渡走佬做難民
全部家當喺哂本土銀行咪收皮囉

世界大戰最保值係實體貴金屬唔係貨幣

唔一定要世界大戰 局部區域戰爭 你拎強嘅國際貨幣一樣有人收你 無現金社會啲錢鎖哂喺銀行你想搵黑市商人幫手都唔得

偽鈔流通太多嘅國家係需要嘅

只有美金信得過

局部戰爭係外國銀行有個account都得啦

見到香港咁撚多人俾藥房碌撚左幾皮, 俾地鐵嘟多左幾蚊
就知如果變晒電子付款會幾撚大鑊

支持，全部用網上付費一定俾土共進一步監視

無電但有現金都唔做買賣？

強制DC9電子收費先
個個都唔交税

香港間間鋪頭有冷氣咩?
落街市行個圈啦.

點會所有嘅都online先運作到，到時咪用類似八達通嘅嘢，offline畀咗錢先，有返network就扣錢

講得好好，真係要向多d無知既人講下太依賴電子貨幣既人

如果無現金 係咪用支付寶派利是？
好似好方便 但諗落就覺得on9

外國銀行開account同手持現金邊樣門檻低D
通訊破壞左你又點過數?
keep現金一定係一種風險管理

可能我地呢代唔習慣，下一代可能得

我有鄰國嘅朋友，佢地成日話用哂電子支付可以帶少個銀包。

結果係... 銀包始終唔敢唔帶。但好多野都需要用電話，舊電又唔襟用，結果出街反而係帶多咗舊尿袋。

咪就係人仔唔安全囉屌你。

全面用decentralized嘅digital coin, 例如bitcoin又點睇

高質post

好多論點係現行既信用卡都有。

電子貨幣(bitcoin 個d)其實 某程度係解決樓主講論點。
(全世界停電，呢d咁大型天災就冇得講)

樓主講既全部只係技術問題
基本bitcoin 可以解決左你提出既大部份煩惱

gold is god

諗起先頭我講樓主堆point嗰陣比人話思想落後

我覺得唔係思想先進落後問題， 而係要全面了解無現金社會的利弊

用blockchain已經可以解決 同埋一定要有法律配套 唔係應該冇人肯制 你放心d d位高權重嘅人仲驚過你

胂

坐船走佬嗰陣同個船家講到咗外國過返數俾你
睇吓佢掟唔掟你落海

高質

lm read tl

一直認為交易太方便唔係一件好事

五眼有德國份？

Sor 可能off topic
想問有無人聽過
「曾經聽過一個預言
日後人類唔再需要身份證
因為每個人都有個barcode 係隻手度。」

完全用 windows 係一個惡夢

用 linux

Cloud咪又係咁
叫撚左你地咪撚將所有野放晒去server度又唔聽
Cloud係一種evil technology昆9你班政治冷感既傻系將所有野交晒比server做
係呀好撚正有一個screen都通殺打到XBOX PS4全部cross-platform，仲幫你做晒backup好撚方便
咁交埋你條女同屋企人比個Cloud抽插好唔好?
中央電腦化後果會點呀
中央電腦化後果會點呀
中央電腦化後果會點呀

呢篇文講得幾好 佢用外國既經驗去講
廢事班玻璃心話我地針對中國

強帖留名

支那共享單車 「押金擠提」

LIHKG @ Android

大陸呢D 公司.
擺明就係呃押金啦.
另類存款, 但又唔使拎銀行牌.

就算樓主分析得頭頭是道但係無現金社會根本係不可逆向咁發展緊，作為小市民只能夠開始儲黃金同移民去一個地廣人稀既地方起加固屋儲糧儲水挖井種地準備＂球爆＂後生存落去

李+x 奶共幫手係香港搞支那寶

連登仔訓街訓劏房都要奶地產霸權李+x 實奶埋魔鬼李袋底會用埋支那寶

無現金係因為社會唔再須要現金
而唔係將現金由一種形式變做另一種形式

高質post留名

其實唔需要廢除 各有各好
一定有人喜歡比cash
但我自己唔鐘意找錢 又耐又要袋

bitcoin

就黎會有decentralize cloud 唔洗擔心

無現金is ok
全實名制、一人一acc先係 no ok

風台手足最高汁

lm